# Configurer les applications mobile pour wallabag

## Étapes pour configurer les applications

- Tout d'abord, *créez un nouveau client* dans la section `Gestion des clients API`. Le nom de votre application importe peu. Ce qui nous intéresse, ce sont l'`ID Client` et la `clé secrète`. Notez bien ces deux valeurs.
- Quand vous installez une application smartphone, on va vous demander de renseigner l'adresse de votre serveur de wallabag. Par exemple, pour wallabag.it, c'est `https://app.wallabag.it`.
- Les deux valeurs notées précédemment vous seront également demandées. Insérez-les dans les champs correspondants.
- Enfin, vous devez renseigner votre `nom d'utilisateur` et votre `mot de passe`. Ce sont les mêmes valeurs que lorsque vous vous connectez à wallabag.

Vous pouvez également regarder du côté de la page [Android](android.html).
Particulièrement la section sur les *limitations connues*.
